app framework - Laravel 5.4

server - laravel - application


user - browser - google chrome


URLS
netchat2/app/routes/web.php
naa diri tanan urls

MIDDLEWARE
i check kung naka log in ang user ug ang iyahang role kay owner/administrator
netchat2/app/http/middleware - auth
netchat2/app/http/middleware/OwnerMiddleware - owner
netchat2/app/http/middleware/AdminMiddleware - administrator

pag mu access ang user sa mga restricted urls tapos wala siya naka logged in
redirect sa login page.

CONTROLLER
kaning controller kay kani ang muprocess sa tanan data gikan sa user(browser) padulong
server(application)
netchat2/app/http/controllers


VIEW
diri tanan pages.

netchat2/resources/views
body sa page

netchat2/resources/views/layouts
diri ang header sa page

MODELS 
database
kani ang naay access sa database
netchat2/app/anyModels

ang mga naa sa fillable kay kana ra ang ma edit na attributes
ang table kay mao na ang table sa database
